Prottokoll sel 1misel Mail 1882
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Mart Sopp
Hans Simsohn
Kirjutaja H. Saarmu
№ 27.
Kohtu laua ette astus Reopalu kõrtsumees  Jaakop Sander ja kaebas: et temal olla  Johan Teppi kääst 5 Rubla 62 kop. raha saada ja et Johann ei pea tahtma temale seda raha mitte ära maksta.
 Johann Tepp astus ette ja ei salganud seda mitte ära, waid ütles: Niipea kui tema peaks raha saama, et ta kohe selle wõla ära maksab.
Aga et Johann Tepp 10 rubla sellpääwal oma wõlglaste kääst walla kohtu läbi kätte sai, seepärast sai mõistetud, et Johann peab 5 Rubl. Jaakop Sandri wõlga wälja maksma ja 62 koppik jäi edespidi tasuda.
Semõistmine sai kuulutud ja Johann Teppil ei olnud selle wastu midagi rääkimist; ja on ka täidetud.
Kirna walla kogokonna kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Reemann /allkiri/
Hans Simsohn XXX
Mart Sopp  
Kirja tunnistuseks kirjutaja H. Saarmu /allkiri/
